創新論壇22日登場 劉明達：數位力就是綠實力
2023-03-13
https://udn.com/news/story/7241/7026978
環境永續成為全球熱議焦點，電信設備大廠諾基亞（Nokia）大中華區副總裁暨台灣諾基亞總經理劉明達指出，諾基亞將循環經濟納入設計多年，相信「數位力就是永續綠實力（At Nokia we believe that there is no green without digital）」，並在MWC主打行動網路的能源效率主題，成展場焦點。 經濟日報將於3月22日舉辦2023創新論壇，以「打造綠色新經濟」為主題，邀請各界專家探討台灣如何與國際接軌，創造新價值。本論壇由經濟日報、遠傳電信主辦，開發金控、東元電機、長榮集團、諾基亞、聯合再生協辦。台灣諾基亞行動網路事業部業務總監鄭志中也將參與論壇壓軸的「打造循環經濟生態圈」高峰座談。 諾基亞2022年將ESG策略納入發展產品和營運決策的一環，透過產品及解決方案達到環境永續，是五個重點戰略之首，透過數位化協助各行各業永續發展，提升生產力，減少浪費。劉明達指出，諾基亞深耕ESG，除了社會責任及公司治理都獲得不少國際大獎肯定外，更持續精進對於環境的承諾。 劉明達說，諾基亞很早就推動環境化設計，將循環經濟納入設計，包含晶片、IP、光纖、基地台、交換器等設計、製造，甚至運送及安裝，持續深化循環經濟概念。 諾基亞觀察客戶愈來愈需要環境友善、永續解決方案。劉明達表示，行動基地台占整體行動網路耗電量約七至八成，諾基亞在MWC針對行動網路的能源效率主題，結合新軟體功能、硬體設備及網路服務，打造AirScale液冷式5G基地台基頻解決方案，能源效率提高三成，能耗降低三成。 他說，相關一體成形解決方案更輕、更小，重量少三成，加上透過AI精準選址，依傳輸量需求調節電源，依據環境做彈性網路設置，並攜手夥伴跨界合作打造vRAN，都是實踐ESG的一環。 本論壇即日起開放報名，名額有限，詳見官網：https://supr.link/M9hRy。 點我報名 諾基亞 ESG